# Sindicato
Os sindicatos são organizações de massa da classe trabalhadora cujo papel principal é alcançar as demandas comuns de seus membros. Eles são organizações fundamentalmente defensivas. Um bom sindicato não só pode melhorar a vida dos trabalhadores, ganhar mais tempo de lazer e um melhor padrão de vida, mas também pode mudar governos e fazer mudanças muito significativas em toda a sociedade.
